新界東料最少3隊親本土派出戰 包括劉頴匡、羅庭輝及鄒家成

自本民前梁天琦在2016年的補選取得超過6.6萬票，加上該年的立法會選舉青年新政梁頌恆與本民前李東昇合組名單取得3.7萬票，新界東被本土派視為有機會贏得議席的選區。今年9月的立法會選舉，新界東直選亦吸引了多名傾向本土的隊伍參戰，據知，3隊親本土隊伍包括民間集會團隊發言人劉頴匡、在區選以2票之差在屏山北落敗的羅庭輝、及同樣在區選落敗的大圍候選人鄒家成。劉頴匡認為，市民傾向提名期前舉行由市民一人一票的初選，以免太多隊伍出選，分票不均令建制漁人得利。

民主派將在下周就新東地區直選進行協調，本土陣營中有意出選的人士都會出席協調會議。劉頴匡今日與多名民主派區議員擺設街站，除了呼籲市民登記做選民，亦就民主派協調方案收集市民的意見，期望達成初選，令民主派在立法會選舉可以過半。劉指，暫時所收集到的意見，都傾向支持提名期前舉行初選，以減少名單的數目，增加議會過半的機會，他會向其他有意參選的人士爭取一個公平、不傾斜大黨、以及百分百由選民投票的初選制度。

家成共狗

屌你仲要3隊？？？

on9?一隊唔得嫁咩

鬼來嫁？

借推

端午節~支持黃色經濟經濟!!!!!

6.6萬點分比3隊？？？？

2.2萬一定入唔到

玩野？

[CCTVB戰線] 美國網民玩死電視台嘅成功例子

俾劉生算啦

劉頴匡2017年曾參選立法會新界東選區的補選，但被選舉主任以支持港獨為由DQ參選資格，被問到若今次參選會否擔心再被DQ，劉說，沒有人知道政府的紅線會劃在哪兒，所有參選人都要有兩手準備，例如以名單制的方式參選。他又指，美國政府以及國際社會都非常關注香港的選舉，「若果政府繼續大手DQ（民主派）候選人，又或者DQ當選嘅議員，將會有更大嘅國際迴響，令天下制裁更快會發生」。據瞭解，劉頴匡的Plan B料為27歲沙田區政副召集人趙柱幫。

提到民主派若取得過半議席的可能性，劉認為有一定機會，否則建制派亦不會多次放風，稱議會過半後中央政府會有行動，但他認為前提是民主派要做好本分，以初選限制出選數目，以免太多隊伍出選，分票不均令建制漁人得利。他又指，民主派應思考議會過半後的共同目標，如是否以否決《預算案》迫使政府回應五大訴求，「咁先令到過半係有意義嘅」。

食得哂天琦既票比到盡都係夠2隊

講真得劉生有可能

老實講咁嘅社會環境區選都贏唔到號召力真係有限，雖然走去屏山選輸咗都叫雖敗猶榮，不過真係冇人識你點吸幾萬票？

初選多啲人玩冇乜所謂，最緊要輸咗就認，唔好賴冇大黨嘅資源然後自己出嚟玩

VL 入到閘應該穩陣一席

初選 我理撚得你邊個選 我只要大多數

原來平時叫開攬炒係指呢d

初選

呢d係自炒

劉穎匡

鄒家成呢條友又出嚟想點
上次已經攬炒咗區議會

唔識佢

邊個黎？

本土

R20 大圍
1.吳定霖 民主黨、民主動力 4,198（46.06%）
2.袁桂禧＃ 保障民生建設聯盟 54（0.59％）
3.鄒家成 748（8.21％）
4.董健莉* 民主建港協進聯盟 4,114（45.14％）

差D益咗肥莉

你唔係以為講句係本土就係手足呀？